\section{Roles Principales}
\begingroup
\small

\subsection*{1. Líder de Proyecto (Project Manager)}
\textbf{Rivas Esquivel Erick}\\
Responsabilidades:
\begin{itemize}
    \item Coordinar al equipo y dar seguimiento al cronograma.
    \item Facilitar la comunicación entre los integrantes.
    \item Controlar entregables, tiempos y cumplimiento de objetivos.
    \item Convocar reuniones y documentar acuerdos.
\end{itemize}

\subsection*{2. Analista de Requerimientos}
\textbf{David de Jesús Hernández Hernández}\\
Responsabilidades:
\begin{itemize}
    \item Investigar y documentar las necesidades del cliente/usuario.
    \item Redactar documentos como el de visión y alcance.
    \item Elaborar casos de uso, historias de usuario o requisitos funcionales y no funcionales.
    \item Validar requerimientos con los stakeholders.
\end{itemize}

\subsection*{3. Diseñador de Interfaces de Usuario (UI/UX)}
\textbf{Oropeza Sangabriel Alfonso}\\
Responsabilidades:
\begin{itemize}
    \item Crear wireframes, prototipos y mockups.
    \item Aplicar principios de usabilidad y diseño centrado en el usuario.
    \item Coordinar pruebas de usabilidad.
    \item Documentar la matriz de tareas y contenido de usuario.
\end{itemize}

\subsection*{4. Encargado de Calidad}
\textbf{Castillo Hernández Edwin Benito}\\
Responsabilidades:
\endgroup
\begin{itemize}
    \item Definir y aplicar estándares de calidad del producto y del proceso.
    \item Verificar que cada entregable cumpla los criterios establecidos.
    \item Realizar auditorías internas del proyecto.
    \item Coordinar retroalimentaciones para mejora continua.
\end{itemize}
